---
title: upstart
slug: upstart
author: Nikolay Kostov
---
import useBaseUrl from '@docusaurus/useBaseUrl';

### Малко информация


- Първо е разработен за ubuntu 2006 година от Скот Ремнант

- Първо е ползван в ubuntu6.10

- Последователно успеха му е включен в Redhat enterprise 6 debian и fedora 9

- За разлика от init предлага асинхроничен метод на стартиране на сервизите което е намалило времето за стартиране.

- Използва real-time events което init неможе да разбере.

- Което значи че не само спира и стартира сервизите но и знае дали са достъпни.

- Което води до факта че upstart може да разбере че нещо е спряло и да се опита да го
включи.


### Как работи:

1. За да се запази съвместимоста ядрото пак търси `/sbin/init`.
2. След като `/sbin/init` e намерен се стартира `startup`.
3. Използвайки `mountall` средството ще провери дали дисковете са монтирани и ще създаде файловата система, зареждайки драйвърите за хардуеъра.
4. Докато `mountall` работи ще се стартира `/etc/init/rc-sysinit.conf` който проверява дали има `/etc/inittab/` файл. За да види дали има конфигурации сложени вътре.
5. `telinit` подкарва даденият `runlevel` използвайки `runlevel` командата. Който не същия като в System V, този стартира още много други задачи, за да подговти системата. И предлага съвместимост със по-стари системи.
6. `/etc/init/rc.conf` поема рънлевала и системата зарежда.


<img alt="Upstart" src={useBaseUrl('/img/upstart.jpg')} />

Линк от който може да свалите операционна система работеща със `upstart`:


[Centos 6.9 Upstart](http://mirror.nsc.liu.se/centos-store/6.9/isos/x86_64/)

:::warning Операционната система няма никаква поддръжка и не я препоръчвам освен, за тестове.
Оттделно, не е официялният сайт на CentOS, защото е свалена от него.
:::